const questions: Array<QuestionType> = [
  {
    question: 'בּוֹשׁ',
    answers: ['hij schaamde zich', 'hij verdroogde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'דָּבַק',
    answers: ['hij hechtte', 'hij kleefde', 'hij bleef bij iemand', 'hij volgde', 'hij achtervolgde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'הָרָה',
    answers: ['zij werd zwanger'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'סוּר',
    answers: ['hij week af', 'hij sloeg af', 'hij verdween'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'פָּנָה',
    answers: ['hij keerde zich om', 'hij richtte zich op', 'hij wendde zich naar', 'hij bereidde'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'רָחַץ',
    answers: ['hij waste', 'hij waste zich'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אֹזֶן',
    answers: ['oor', 'gehoor'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'אֱנוֹשׁ',
    answers: ['mens', 'de mens', 'mensheid', 'de mensen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בֶּגֶד',
    answers: ['kleed', 'klederen', 'kleding'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'בְּרָכָה',
    answers: ['zegen'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'גּוֹרָל',
    answers: ['lot', 'lotsteen', 'verloting', 'deel'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'גֶּפֶן',
    answers: ['wijnstok'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'גֶּשֶׁם',
    answers: ['regen', 'Gesem'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'זְרֹעַ',
    answers: ['arm', 'kracht', 'krijgsmacht', 'sterke arm'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'מוֹעֵד',
    answers: ['tijdstip', 'vastgestelde tijd', 'ontmoeting', 'plaats van ontmoeting'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עֵד',
    answers: ['getuige', 'getuigenis', 'bewijs'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'עַיִן',
    answers: ['oog', 'bron', 'kleur', 'aanblik'],
    type: 'woordenschat'
  },
  {
    question: 'שֶׁקֶר',
    answers: ['leugen', 'bedrog'],
    type: 'woordenschat'
  }
]
const lesson21Vocabulary: LessonType = {
  id: 'lesson21-vocabulary',
  name: 'Les 21 – Woordenschat',
  type: 'woordenschat',
  active: false,
  questions
}
export default lesson21Vocabulary
